許智峯凍結戶口事件 英避點名批滙豐

許智峯凍結戶口事件 英避點名批滙豐

英國下議院星期一（7日）就香港問題進行質詢。過去幾天，發生香港前立法會議員許智峯及其家人的銀行賬戶被凍結、解凍及再被凍結的事件，當中包括滙豐銀行，一些議員便要求政府譴責滙豐，甚至要求對滙豐採取行動。

不過，代表政府答辯的外交部亞洲事務國務大臣（副大臣級別）Nigel Adams多次拒絕點名批評滙豐。

Adams只重申政府原有立場，指出包括滙豐在香港的分部在內，商界會就國安法等香港局勢有其自己的判斷，而外界也會對這些判斷作出看法。
有份提問滙豐問題的議員包括保守黨前黨魁施志安（Iain Duncan Smith），他透露，已會晤過宣佈海外流亡、日前抵英的許智峯。

這次質詢主要由上週三黃之鋒、周庭和林朗彥三人被判刑一事而觸發，Adams大致都是重覆政府原本立場，尤其是近日發出的香港半年度報告。

制裁——仍在考慮

不少議員追問就香港以至新疆問題向中國官員制裁一事，例如動用「英國版《馬格尼茨基法》」，認為是時候利用此法例來就香港問題表態，但Adams只表示，英國有在考慮此事，採取制裁前要收集足夠證據，並說不會公開揣測，英國在考慮制裁哪些人。

英國對制裁一事猶豫不決，似乎是在等待歐盟行動，以及要跟其他西方國家協調。

暫時只有美國就香港問題向中國作出制裁，星期一便公佈第三輪制裁，令制裁人數增至29人。但對英國等較小的國家來說，他們要制裁中國，需要有其他人來掩護，否則便會受中國重點打擊。而那個可作掩護的，只有歐盟。

事實上，澳洲一直有評論埋怨，歐盟對中國不夠強硬，令澳洲難以向中國採取強硬措施。澳洲亦快將研究推出其版本的《馬格尼茨基法》，儘管此法可應用於任何議題，但在目前的政治環境，明顯是跟其他西方國家協調對中政策的一部份。

說回英國。議員也繼續提問，如何協助沒有BNO資格的年輕香港人，Adams也只是重覆現有途徑，包括為所有地方的年輕人的留英計劃，以及如果認為已被迫害的話，可以直接申請政庇。

Adams透露，由7月中至今，英國政府已根據俗稱LOTR的酌情權，批准大概3500名BNO持有人或其家屬臨時留英半年。

BNO持有人在明年1月底起可以透過特別途徑，申請留英2年半或5年，然後再申請入籍；而內政部早前表示，今年首10個月已發出21.6萬本BNO護照。

歐盟：香港問題沒措施公佈

在布魯塞爾，歐盟27國外長同日開會，歐盟外交高級代表柏瑞爾（Josep Borrell）向公眾匯報了會議討論了什麼，當中有關香港方面，27國外長都同意，香港局勢過去半年大幅惡化，嚴重打擊政治多元和意見表達自由，歐盟將至少限度會繼續執行7月底公佈的涉港措施。

這次會議也通過了「歐盟版《馬格尼茨基法》」，正式名稱為「歐盟全球人權制裁制度」（EU Global Human Rights Sanctions Regime，GHRSR）。

在記者會上，有記者問及，歐盟就香港問題沒有措施，以及會否就香港或新疆問題，利用GHRSR來制裁中國官員。

柏瑞爾只表示，今天沒有涉及香港的新措施公佈，但香港情況不斷變化中，今天沒有新措施，不代表日後不會有新措施。至於制裁，柏瑞爾說，未收到任何成員國建議要制裁誰，但這不代表日後不會有成員國建議制裁中國官員。

咁你脫歐做乜撚
比機會你做大國又要縮

白豬就黎俾人劏都仲on99

唔好出聲啦，好似澳洲咁俾支那殖民都唔好撚出聲呀

英國始終擺脫唔到過去幾十年奶共賺錢呢條水

eu真係

成班食花生玩鳩澳洲
班歐豬仲係咁天真既等支那將來逐個擊破

lm

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

基本上歐盟同英國只係被動抗共
支共行100步、佢地先跟1步

又日落

英國真係廢柴來

持續關注
上個post泛登仔仲係到精神勝利
一早講左英國根本無心 比議員圍屌都wfc

EU同英國應該講緊數點樣郁，美國就唔等再郁14個，比足壓力

老實講，真係唔想去英國，同佢地咁樣打飛機

歐盟班撚樣成日淨係想渾水摸魚攞着數

許智峯立大功！過百藍長者變黃！
許智鋒父母銀行戶口被凍結，藍絲長者表示林鄭政府好陰毒，他父母無犯法，完全無理由凍結佢哋戶口。真係估唔到，原來長者最終幫長者。更有長者表示會立即提取戶口儲蓄。

歐盟自從英國脫歐後德國坐正做老大，德國睇住啲生意唔想搞，其他成員國好似意大利法國嗰啲最出名係名牌，咁名牌奢侈品全世界咩人買多？
然後英國又係美國跟班，美國都未有咩實質行動，大家咪繼續食住花生先囉